\section{Fichiers et informations de sortie}
\label{sec:output}

\indent Les fréquences d'impression de résultats sur l'écran et sur des fichiers sont contrôlées respectivement par les paramètres \(step\_Imprim\) et \(step\_Save\), qui peuvent être ajustées lors du lancement de FMG ou de l'appel de la bibliothèque. Plus spécifiquement, les informations produites son les suivantes:

\subsection{Fichiers de sortie}

\indent À chaque écriture dans des fichiers, FMG produit un pair de fichiers de la forme \emph{dom.xxx.mesh} et \(dom.xxx.sol\) : 

\begin{itemize}
	\item \textbf{\emph{dom.0.mesh} et \emph{dom.0.sol}} : contiennent le maillage et la solution initiaux. On remarque que \emph{dom.0.mesh} et \emph{dom.mesh} ne sont pas des fichiers identiques, car avant le début de l'adaptation, les références du maillage sont corrigées pour être cohérentes avec les conventions internes de FMG;
	\item \textbf{\emph{dom.xxx.mesh} et \emph{dom.xxx.sol}} : contiennent les maillage et les solutions intermédiaires, étant \(xxx = iter/stepSave\), où \(iter\) est le numéro de l'itération actuelle;
	\item Les fichiers contenant le maillage et la solution finaux dépendent du type d'adaptation réalisée : 
    \begin{itemize} 	
		\item \textbf{\emph{dom.9999.mesh} et \emph{dom.9999.sol}} : si on fait l'adaptation physique \textbf{ou} Level Set
		\item \textbf{\emph{phys.9999.mesh} et \emph{phys.9999.sol}}; \textbf{\emph{ls.9999.mesh} et \emph{ls.9999.sol}} : si on fait l'adaptation physique et l'adaptation Level Set (étant les résultats dans les respectifs paires de fichiers).
	\end{itemize}
\end{itemize}

\subsubsection{Mode de débogage}

\indent Si FMG est exécuté en mode débogage (par exemple par le lancement avec l'option \emph{-debug}), des fichiers supplémentaires sont générés : 
\begin{itemize}
	\item \textbf{met.sol} : contient les tailles désirées calculées dans la dernière itération réalisé, si l'adaptation est faite en utilisant les métriques.
	\item \textbf{residus} : contient les résidus de la résolution du système linéaire, pour chaque coordonné spatiale;
	 \item \textbf{chkref} et \textbf{chkRef2} : contiennent les coordonnées des points du maillage de référence et du maillage physique, respectivement, avant le début de l'adaptation. Dans les cas où les deux maillages coïncident, c'est utile pour vérifier si elles ont été gardés correctement et bien passés comme argument à la bibliothèque.
\end{itemize}

\subsection{Informations imprimées sur l'écran}

\indent Pour un niveaux de verbosité au moins égal à 2, la sortie sur l'écran (à chaque \(stepImprim\) a la forme suivante) : 

\indent

\begin{outFMG}
\indent ******** ITERATION 20 *********

\indent

\indent  *** Fin actualisation des points iteration 20

\indent \ \ \ \ \ \ \ \ \ \              * relax = 1.000000

\indent \ \ \ \ \ \ \ \ \ \             * MAX dx = 0.027395 , point 2628

\indent \ \ \ \ \ \ \ \ \ \             * MAX dy = 0.025345 , point 342

\indent \ \ \ \ \ \ \ \ \ \             * AVG = (0.001755,0.005668)

\indent \ \ \ \ \ \ \ \ \ \             * Res = (166.134840,234.600923)
\end{outFMG}

\indent où

\begin{itemize}
	\item \textbf{relax : } coefficient de relaxation;
	\item \textbf{MAX dx/dy/dz: } déplacement maximal (en considérant toutes les dimensions spatiales) et le point qui l'a fait;
	\item \textbf{AVG dx : } déplacement moyen en chaque direction spatiale;
	\item \textbf{Res : } résidu de la résolution du système linéaire en chaque direction spatiale
\end{itemize}